**皇家霍迪恩南-范瑞维恩科尔足球俱乐部**（**Koninklijke Football Club
Rhodienne-Verrewinkel**）是比利时足球俱乐部，位于[布鲁塞尔](../Page/布鲁塞尔.md "wikilink")。俱乐部创建于1894年，但是称作**竞技足球俱乐部**。1895年俱乐部称之为**布鲁塞尔竞技足球俱乐部**并成为[比利时足球协会成员](../Page/比利时足球协会.md "wikilink")。同一年参加[比利时足球甲级联赛](../Page/比利时足球甲级联赛.md "wikilink")，[第一次世界大战前球队一用](../Page/第一次世界大战.md "wikilink")6度捧起联赛冠军奖杯以及1次[比利时杯冠军](../Page/比利时杯.md "wikilink")。

此后，俱乐部每况愈下，在1963年球队与[白星乌鲁威AC合并以避免自身破产](../Page/RWD莫伦贝克.md "wikilink")。新俱乐部叫作[皇家白色竞技](../Page/RWD莫伦贝克.md "wikilink")。此后俱乐部为了即保持白星乌鲁威的名义，又避免老牌球队布鲁塞尔竞技足球俱乐部被彻底抹去记忆，决定将俱乐部更名为**皇家运动圣均尼斯罗得**。

## 球队队史

### 竞技足球俱乐部(1894--1963)

竞技足球俱乐部创建于1894年，1895年成为[比利时足球协会成员](../Page/比利时足球协会.md "wikilink")。同一年参加[比利时足球甲级联赛](../Page/比利时足球甲级联赛.md "wikilink")，球队共计在一战前6次夺得联赛冠军1次夺得杯赛冠军。此后俱乐部每况愈下，为了避免破产1963年球队被[白星乌鲁威AC合并](../Page/RWD莫伦贝克.md "wikilink")。

### 皇家运动圣均尼斯罗得时期(1927--1963)

1927年，霍迪恩南足球俱乐部正式成立，一年后球队进行了首场正式杯赛。1929年球队从地区第三级别联赛开始，马上就夺得了联赛冠军。在1936年俱乐部升入[比利时足球省级联赛](../Page/比利时足球省级联赛.md "wikilink")。二战结束后球队进入全国联赛。
 In 1963, La Rhodienne came into play to keep Racing Brussels' matricule
n°6 alive. On [June 21](../Page/June_21.md "wikilink")，1963，Racing Club
changed its name to Royal F.C. La Rhodienne, keeping the matricule n°6.
On the next day, K. Sport Sint-Genesius-Rode (matricule n°1274) changed
its name to Royal Racing Club de Bruxelles. On [June
23](../Page/June_23.md "wikilink")，the club wearing the matricule N°6,
which had just been renamed to Royal FC La Rhodienne, now changed its
name to K. Sport St-Genesius-Rode. The clubs had effectively changed
names, so although the original Racing Club merged into R. Racing White
in 1963, it was effectively the matricule n°1274 that merged, and the
old matricule 6 was kept alive in a different club.

### KFC霍迪恩南-范瑞维恩科尔时期（1963--至今）

1996年，KVC霍迪恩南-范瑞维恩科尔（创建于1928年）和皇家运动圣均尼斯罗得时期合并成为KFC霍迪恩南-范瑞维恩科尔。

## 球队荣誉

  - **[比利时足球甲级联赛](../Page/比利时足球甲级联赛.md "wikilink")：**
      - **冠军（6次）:** 1896-97, 1899-1900, 1900-01, 1901-02, 1902-03,
        1907-08
  - **[比利时杯](../Page/比利时杯.md "wikilink")：**
      - **冠军（1次）:** 1911-12
  - **[比利时足球乙级联赛](../Page/比利时足球乙级联赛.md "wikilink")：**
      - **冠军（2次）:** 1925-26, 1941-42

## 参考消息

  - [RWDM
    website](https://web.archive.org/web/20060506153753/http://www.rwdm.be/fr/racing.php)
    - R.R.C. de Bruxelles History

  -  [K.F.C. Rhodienne-Verrewinkel
    website](https://web.archive.org/web/20110717073537/http://www.kfcrv.be/)
    - Current teams and Rhodienne history

[Category:比利时足球俱乐部](../Category/比利时足球俱乐部.md "wikilink")
[Category:1891年建立的足球俱樂部](../Category/1891年建立的足球俱樂部.md "wikilink")